\section*{Aufgabe 2}
Um die RGB-Farbwerte
\begin{equation*}
	(R, G, B) = (36, 111, 68)
\end{equation*}
in den HSV-Farbraum umzurechnen, muss man zunächst die RGB-Werte normieren.
\begin{align*}
	(R, G, B) &= \left(\frac{36}{255}, \frac{111}{255}, \frac{68}{255} \right) \\
			&=(0.1412, 0.4353, 0.2667)
\end{align*}
Somit ergeben sich die Werte
\begin{align*}
	MAX &= G = 0.4353 \\
	MIN &= R = 0.1412 \neq MAX.
\end{align*}
Mit Hilfe des Maximums $MAX$ und des Minimums $MIN$ lassen sich die anderen Werte berechnen. In unserem Fall mit $MAX = G$ kann man $H$ berechnen mit
\begin{align*}
	H &= 60^\circ \cdot \left( 2+ \frac{B - R}{MAX - MIN} \right) \\
	&=60^\circ \cdot \left( 2+ \frac{0.1255}{0.2941} \right) \\
	&= 145,6035 ^\circ 
\end{align*}
Für $S$ und $V$ ergibt sich aus $MAX \neq 0$
\begin{align*}
	S &= \frac{MAX-MIN}{MAX} \\
	&= \frac{0.2941}{0.4353} \\
	&= 0.6756
\end{align*}
\begin{align*}
	V &= MAX \\
	&= 0.4353
\end{align*}
Zusammengenommen erhält man demnach für den HSV-Farbraum (146, 0.68, 0.44). 
Dabei stehen die Buchstaben für \\
\begin{itemize}
	\item[] \textbf{H} = hue = Farbton
	\item[] \textbf{S} = saturation = Farbsättigung
	\item[] \textbf{V} = value = Hellwert.
\end{itemize}
\begin{figure}[h]
	\centering
	\includegraphics[width=0.7\linewidth]{HSV_cylinder}
	\caption{HSV Zylinder}
	\label{fig:HSV}
\end{figure}
In der Abbildung \ref{fig:HSV} lässt sich erkennen, wofür die Werte stehen. $H$ steht für den Winkel im HSV-Zylinder und gibt somit den Farbton an. Die Sättigung $S$ steigt vom Mittelpunkt nach Außen und $V$ gibt die Höhe im Zylinder und somit die Helligkeit an.

